---
order: 1
title: Impact environnemental
titleComplet: Impact environnemental dans la conception
type: event
pictureUrl: /images/1-moon.png
pictureAlt: Globe suspendu reflétant la terre
path: /programme
---

De plus en plus d’acteurs alertent sur les effets néfastes du numérique pour l’environnement. Le secteur est énergivore, consomme trop d’eau et rejette trop de CO2 dans l’atmosphère. Une étude du GreenIT a révélé que si les impacts du numérique sur l’environnement concernent l’ensemble du cycle de vie des équipements et des applications sur Internet, elles se concentrent néanmoins à la conception du projet et en fin de vie.

Dans ce contexte, il est important de nous interroger sur la place du designer dans la conception d’un projet numérique, quel qu’il soit, pour réduire de façon conséquente son impact sur l’environnement. Quelles sont les méthodes qui sont aujourd’hui à sa disposition pour concevoir ? Quels en sont les outils ? Existent-ils des exemples de conception qui peuvent nourrir les pratiques des designers ?

Nous interrogerons des acteurs et actrices qui promeuvent une nouvelle façon de concevoir dans le numérique, tout en respectant la planète. Nous parlerons de design systémique, de circular design, de green IT et de low tech.
